ðŸ§  Day 17 â€“ Swift Revision Test (Days 1â€“15)

ðŸ—“ï¸ Total Questions: 28 (2 from each day)
ðŸ“š Coverage: 100 Days of Swift â€“ Day 1 to Day 14
ðŸ‘¨â€ðŸ’» Format: Question + Answer

âœ… Day 1 â€“ Variables and Constants
Q: Whatâ€™s the difference between let and var in Swift?
A: let is used to declare constants (cannot change later), var is for variables (can be updated).
Q: What happens if you try to change a value declared with let?
A: It causes a compile-time error because constants cannot be reassigned.
âœ… Day 2 â€“ Types, Strings, Multiline
Q: Which operator is used to combine strings in Swift?
A: The + operator.
Q: How do you write a multiline string in Swift?
A: Use triple double-quotes (""").
âœ… Day 3 â€“ Arrays, Sets, Dictionaries, Enums
Q: Which data structure guarantees uniqueness in Swift?
A: Set.
Q: What does this return?
let scores = ["Math": 90, "CS": 100]
scores["Physics", default: 0]
A: 0
âœ… Day 4 â€“ Type Annotations & Type Inference
Q: What will be the type of let age = 18?
A: Int (inferred automatically).
Q: How to explicitly declare a variable height as Double with value 5.8?
A: var height: Double = 5.8
âœ… Day 5 â€“ Conditions, if/switch
Q: Whatâ€™s the correct syntax to check if score is greater than 80?
A: if score > 80 { }
Q: switch in Swift must be:
A: Exhaustive â€“ all possible cases must be handled or use default.
âœ… Day 6 â€“ Loops (for, while, continue, break)
Q: What does continue do inside a loop?
A: Skips the current iteration and continues with the next one.
Q: Which loop is best for checking until a condition is false?
A: while loop.
âœ… Day 7 â€“ Functions
Q: How do you define a function in Swift?
A: Using func keyword, e.g., func greet() { }
Q: How do you return a value from a Swift function?
A: Use -> to declare return type and return to return value.
Example:
func add(a: Int, b: Int) -> Int {
    return a + b
}
âœ… Day 8 â€“ Parameters and Throwing Functions
Q: What keyword makes a parameter name visible when calling?
A: The external parameter name (default is same as internal unless _ used).
Q: Which keyword is used for throwing errors in Swift?
A: throw
âœ… Day 9 â€“ Optionals
Q: What does ? mean in var name: String?
A: It means name is an optional â€“ it may contain a String or nil.
Q: Which is correct to safely unwrap an optional?
A: Using if let, guard let, or optional chaining (name?.count).
âœ… Day 10 â€“ Optional Chaining and Nil Coalescing
Q: What does ?? mean in Swift?
A: Nil coalescing operator â€“ provides a default value if optional is nil.
Q: What will user?.profile?.age do if user is nil?
A: It returns nil without crashing (safe optional chaining).
âœ… Day 11 â€“ Structs
Q: How to declare a struct in Swift?
A:
struct Person {
    var name: String
}
Q: Which keyword is required to modify properties inside a struct method?
A: mutating
âœ… Day 12 â€“ Initializers
Q: What is an initializer in Swift?
A: A special method (init) used to set up initial values for a struct or class.
Q: What is the default behavior if no init is written in a struct?
A: Swift automatically generates a memberwise initializer.
âœ… Day 13 â€“ Access Control
Q: What does private access mean in Swift?
A: The property/method is accessible only inside the same file or type.
Q: Which modifier allows global access?
A: public or open (for frameworks/classes)
âœ… Day 14 â€“ Static Properties and Methods
Q: What does static mean in a struct?
A: Belongs to the type itself, not an instance.
Q: How do you call a static method named greet() in struct Person?
A: Person.greet()
